1.	Merge/pull request (как работает, как создать и зачем нужен) – механизм слияния разных веток репрозитория. Слияние происходит с помощью алгоритма, который пытается автоматически объединить изменения из двух веток. Если внесенные изменения не противоречат друг другу, то Git производит автоматическое слияние. Пример слияния ветки main и develop git request-pull main develop
2. Rebase (как работает, как изменить коммит мессадж, как подтянуть изменения в свою ветку из родительской)  - позволяет изменить историю коммитов ветки, перенеся коммиты с одной ветки на другую или изменяя порядок коммитов в ветке. Он работает путем переноса изменений из одного коммита в другой коммит, затем перестраивая ветку так, чтобы новые коммиты следовали за измененным коммитом. Для того чтобы изменить нужно перейти в ветку, в которой находится коммит, сообщение которого нужно изменить, затем выполнить команду git commit --amend -m "новое сообщение". Подтянуть изменения в свою ветку: Переключиться на свою ветку: git checkout develop -> git fetch для получения последней версии родительской ветки ->git rebase main 
3. Магические файлы (.gitignore) - это специальный файл в Git, который позволяет игнорировать файлы и директории в проекте, которые не должны попадать в репозиторий. Такие файлы и директории могут содержать временные файлы, настройки IDE или другие файлы, которые не представляют ценности для других разработчиков
4. Как отменить последний commit?  - git reset HEAD~1  если хотим удалить коммит, git reset --hard HEAD~1 если хотим удалить и коммит и изменения 
5. Для чего нужна команда git stash? – Для временного сохранения изменений, используется в том случае если изменения не готовы к коммиту, но мы не хотим их терять
6. Можно ли объединить несколько коммитов в один? – да, используя git rebase -i HEAD~n (n-кол-во коммитов), далее Git откроет редактор, где можно указать, какие коммиты нужно объединить. Для объединения коммитов необходимо заменить слово "pick" на "squash" для всех коммитов, которые нужно объединить.
7. Как отменить «git add» до коммита? – git reset
8. Как изменить стандартный редактор в git? git config --global core.editor "название_редактора" -w
9. Как сравнить две ветки и посмотреть изменения? А как сравнить 1 файл на 2 разных ветках? git diff branch1 branch2. Для файла: git diff branch1 branch2 -- file.txt
10. Можно ли узнать, смерджена или нет ветка в master? 1. Посмотреть по логам: git log –merges, либо git branch --merged master | grep feature-branch
11. Что такое cherry-pick? – команда, которая позволяет применить изменения из одного коммита в другую ветку.
12. Как создать локальную ветку и отправить её на удалённый сервер? - git checkout -b branch1 (создаём локальную ветку) -> делаем коммиты -> git push -u origin branch1 (отправляем на удалённые сервер origin)
13. Отличие git reset от git revert  - git reset удаляет коммиты из истории Git, поэтому это опасная команда, git revert используется для создания нового коммита, который отменяет изменения, внесенные в предыдущий коммит.
14. Как посмотреть текущее состояние репозитория? - git status
15. Как посмотреть историю измений? - git log
16. Для чего может понадобиться mergetool? – используется для разрешения конфликтов слияния файлов, Mergetool предоставляет визуальный интерфейс для визуального слияния изменений, что позволяет выбрать, какие изменения принять.

